**歐洲金靴獎**（），是一項從1967-68賽季開始頒發的獎項，旨在表彰在歐洲頂級足球聯賽裏，每個球季中入球最多的球員。歐洲金靴獎原本的[法文名稱為](../Page/法文.md "wikilink")「Soulier
d'Or」，意思為「金鞋」或「金靴」。此獎項由[法國](../Page/法國.md "wikilink")《[隊報](../Page/隊報.md "wikilink")》進行頒獎，直至1996-97賽季，改由[歐洲體育雜誌聯盟進行](../Page/歐洲體育雜誌聯盟.md "wikilink")。

## 歷史

在1968年至1991年間，在歐洲任何聯賽中取得最多入球的球員將獲得歐洲金靴獎。當時並不會根據球員所屬聯賽的難易度或球員上陣次數決定獎項誰屬。[尤西比奧](../Page/尤西比奧.md "wikilink")、[-{zh-hans:盖德·穆勒;
zh-tw:蓋德·穆勒;
zh-hk:格得·梅拿;}-](../Page/蓋德·穆勒.md "wikilink")、和皆於此時期各贏得兩次歐洲金靴獎\[1\]。

[塞浦路斯足球協會曾於](../Page/塞浦路斯足球協會.md "wikilink")1991年提出抗議，並聲稱有一位塞浦路斯足球員攻入四十球，理應獲獎。其後，歐洲金靴獎並沒有在1991年至1996年間頒發獎項。

自1996-97賽季開始，歐洲金靴獎由[歐洲體育雜誌聯盟負責頒發](../Page/歐洲體育雜誌聯盟.md "wikilink")，獎項將根據一個計分系統計算得主誰屬。

## 獎項計算方法

獎項的計算方法為球員聯賽入球的總數量乘以一個固定基數，最高分者獲獎。基數會根據球員所屬的聯賽排名決定；聯賽排名則視乎各國球會過去五個賽季於[歐洲聯賽冠軍盃及](../Page/歐洲聯賽冠軍盃.md "wikilink")[歐霸盃的成績所得出的](../Page/歐霸盃.md "wikilink")[歐洲足協系數決定](../Page/歐洲足協系數.md "wikilink")。排名第一至五的聯賽基數為2，排名第六至二十一的聯賽基數為1.5，其餘的聯賽基數為1\[2\]。一名於較高級聯賽入球較少的球員經過計算後，得分有機會多於另一名於較低級聯賽入球較多的球員，從而贏得金靴獎\[3\]。

## 歷屆得主

以下列表列出歷屆金靴獎獲獎人，由於1991年與1996年之間沒有歐洲金靴獎頒發，以下列表為該段時間的歐洲入球數量最多球員。

<table>
<caption>歷屆歐洲金靴獎得主</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>賽季</p></th>
<th><p>國籍</p></th>
<th><p>球員</p></th>
<th><p>球會</p></th>
<th><p>聯賽</p></th>
<th><p>入球數目</p></th>
<th><p>得分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>《<a href="../Page/隊報.md" title="wikilink">隊報</a>》頒發的歐洲金靴獎</strong>''</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1967–68</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/尤西比奧.md" title="wikilink">尤西比奧</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/里斯本與本菲卡體育俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:本菲卡;zh-hk:賓菲加;zh-tw:本菲卡;}-</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1968–69</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/索菲亞中央陸軍.md" title="wikilink">索菲亞中央陸軍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/保加利亞足球甲級聯賽.md" title="wikilink">保加利亞足球甲級聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1969–70</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蓋德·穆勒.md" title="wikilink">-{zh-hans:盖德·穆勒; zh-tw:蓋德·穆勒; zh-hk:格得·梅拿;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拜仁慕尼黑足球會.md" title="wikilink">拜仁慕尼黑</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德國甲組足球聯賽.md" title="wikilink">德國甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1970–71</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/傑西普·斯各布拉爾.md" title="wikilink">-{zh-hans:约瑟普·斯科布拉; zh-hk:傑西普·斯各布拉爾;zh-tw:約瑟普·斯科布拉;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/馬賽奧林匹克.md" title="wikilink">馬賽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/法國甲組足球聯賽.md" title="wikilink">法國甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1971–72</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蓋德·穆勒.md" title="wikilink">-{zh-hans:盖德·穆勒; zh-tw:蓋德·穆勒; zh-hk:格得·梅拿;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拜仁慕尼黑足球會.md" title="wikilink">拜仁慕尼黑</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德國甲組足球聯賽.md" title="wikilink">德國甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1972–73</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/尤西比奧.md" title="wikilink">尤西比奧</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/本菲卡足球俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:本菲卡; zh-hk:賓菲加; zh-tw:本菲卡;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙足球超級聯賽.md" title="wikilink">葡萄牙超級足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1973–74</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙士砵亭俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:体育CP;zh-hk:士砵亭;zh-tw:體育CP;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙足球超級聯賽.md" title="wikilink">葡萄牙超級足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1974–75</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布加勒斯特戴拿模.md" title="wikilink">-{zh-hans:布加勒斯特迪纳摩;zh-hk:布加勒斯特戴拿模;zh-tw:布加勒斯特迪納摩}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅馬尼亞足球甲級聯賽.md" title="wikilink">羅馬尼亞足球甲級聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1975–76</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奧摩尼亞體育會.md" title="wikilink">-{zh-hans:奥莫尼亚;zh-hk:奧摩尼亞;zh-tw:奧莫尼亞;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/塞浦路斯甲組足球聯賽.md" title="wikilink">塞浦路斯甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1976–77</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布加勒斯特戴拿模.md" title="wikilink">-{zh-hans:布加勒斯特迪纳摩;zh-hk:布加勒斯特戴拿模;zh-tw:布加勒斯特迪納摩}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅馬尼亞足球甲級聯賽.md" title="wikilink">羅馬尼亞足球甲級聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1977–78</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/維也納迅速足球俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:维也纳快速; zh-hk:維也納迅速;zh-tw:維也納快速;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/奧地利足球超級聯賽.md" title="wikilink">奧地利足球超級聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1978–79</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/AZ_(足球會).md" title="wikilink">阿爾克馬爾</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/荷蘭甲組足球聯賽.md" title="wikilink">荷蘭甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1979–80</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/利尔斯SK.md" title="wikilink">利亞斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/比利時甲組足球聯賽.md" title="wikilink">比利時甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1980–81</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/博特夫足球會.md" title="wikilink">博特夫</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/保加利亞足球甲級聯賽.md" title="wikilink">保加利亞足球甲級聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1981–82</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿積士足球會.md" title="wikilink">-{zh-hk:阿積士; zh-hans:阿贾克斯; zh-tw:阿賈克斯;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/荷蘭甲組足球聯賽.md" title="wikilink">荷蘭甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1982–83</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/波尔图足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:波尔图;zh-hk:波圖;zh-tw:波爾圖;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙足球超級聯賽.md" title="wikilink">葡萄牙超級足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1983–84</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/伊恩·魯殊.md" title="wikilink">-{zh-hans:伊恩·拉什; zh-hk:伊恩·魯殊;zh-tw:伊恩·魯殊}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球會.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英格蘭甲組聯賽.md" title="wikilink">英格蘭甲組聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1984–85</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/波尔图足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:波尔图;zh-hk:波圖;zh-tw:波爾圖;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙足球超級聯賽.md" title="wikilink">葡萄牙超級足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1985–86</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/马尔科·范巴斯滕.md" title="wikilink">-{zh-hans:马尔科·范巴斯滕;zh-hk:馬高·雲巴士頓;zh-tw:馬可·范巴斯滕;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿積士足球會.md" title="wikilink">-{zh-hk:阿積士; zh-hans:阿贾克斯; zh-tw:阿賈克斯;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/荷蘭甲組足球聯賽.md" title="wikilink">荷蘭甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1986–87*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/東尼·保士達.md" title="wikilink">-{zh-hans:托尼·波尔斯特;zh-hk:東尼·保士達;zh-tw:托尼·波爾斯特;}-</a>[4][5]</p></td>
<td><p><a href="../Page/奧地利維也納足球俱樂部.md" title="wikilink">奧地利維也納</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/奧地利足球超級聯賽.md" title="wikilink">奧地利足球超級聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987–88</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/加拉塔沙雷體育會.md" title="wikilink">-{zh-hans:加拉塔萨雷;zh-hk:加拉塔沙雷;zh-tw:加拉塔薩雷;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/土耳其超級足球聯賽.md" title="wikilink">土耳其超級足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1988–89</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布加勒斯特戴拿模.md" title="wikilink">布加勒斯特戴拿模</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅馬尼亞足球甲級聯賽.md" title="wikilink">羅馬尼亞足球甲級聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1989–90</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/乌戈·桑切斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:乌戈·桑切斯;zh-hk:曉高·山齊士;zh-tw:烏戈·桑切斯}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/皇家馬德里足球會.md" title="wikilink">皇家馬德里</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙甲組足球聯賽.md" title="wikilink">西班牙甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/赫里斯托·斯托伊奇科夫.md" title="wikilink">-{zh-hans:赫里斯托·斯托伊奇科夫;zh-hk:赫里斯托·史岱哲哥夫;zh-tw:赫里斯托·斯托伊奇科夫;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/索菲亞中央陸軍.md" title="wikilink">索菲亞中央陸軍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/保加利亞足球甲級聯賽.md" title="wikilink">保加利亞足球甲級聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990–91</p></td>
<td></td>
<td><p>[6][7]</p></td>
<td><p><a href="../Page/貝爾格萊德紅星足球俱樂部.md" title="wikilink">貝爾格萊德紅星</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南斯拉夫甲組足球聯賽.md" title="wikilink">南斯拉夫甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>未獲頒獎的歐洲金靴獎得主</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991–92</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/埃利·麦考伊斯特.md" title="wikilink">-{zh-hans:埃利·麦考伊斯特;zh-hk:埃利·麥哥斯;zh-tw:埃利·麥考伊斯特;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/格拉斯哥流浪足球會.md" title="wikilink">-{zh-hans:流浪者;zh-hk:格拉斯哥流浪;zh-tw:格拉斯哥流浪者;}-</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992–93</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/埃利·麦考伊斯特.md" title="wikilink">-{zh-hans:麦考伊斯特;zh-hk:麥哥斯;zh-tw:麥考伊斯特;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/格拉斯哥流浪足球會.md" title="wikilink">-{zh-hans:流浪者;zh-hk:格拉斯哥流浪;zh-tw:格拉斯哥流浪者;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇格蘭超級足球聯賽.md" title="wikilink">蘇格蘭超級足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993–94</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/威爾斯足球超級聯賽.md" title="wikilink">威爾斯足球超級聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994–95</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佩歷克足球會.md" title="wikilink">-{zh-hans:埃里温凤凰;zh-hk:佩歷克;zh-tw:葉里溫鳳凰;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞美尼亞足球超級聯賽.md" title="wikilink">亞美尼亞超級足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995–96</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/澤斯塔波尼足球俱樂部.md" title="wikilink">澤斯塔波尼</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/格魯吉亞足球超級聯賽.md" title="wikilink">格魯吉亞足球超級聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/歐洲體育雜誌聯盟.md" title="wikilink">歐洲體育雜誌聯盟頒發的歐洲金靴獎</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996–97</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/罗纳尔多.md" title="wikilink">-{zh-hans:罗纳尔多;zh-hk:朗拿度;zh-tw:羅納度;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞隆納足球俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:巴塞罗那;zh-hk:巴塞隆拿;zh-tw:巴塞隆納;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙甲組足球聯賽.md" title="wikilink">西班牙甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997–98</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/維迪斯職業足球基金會.md" title="wikilink">-{zh-hans:维特斯;zh-hk:維迪斯;zh-tw:維特斯;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/荷蘭甲組足球聯賽.md" title="wikilink">荷蘭甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998–99</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/波尔图足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:波尔图;zh-hk:波圖;zh-tw:波爾圖;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙足球超級聯賽.md" title="wikilink">葡萄牙超級足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999–2000</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/凯文·菲利普斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:凯文·菲利普斯;zh-hk:奇雲·菲臘斯;zh-tw:凱文·菲利普斯;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/桑德兰足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:桑德兰;zh-hk:新特蘭;zh-tw:桑德蘭}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英格蘭超級足球聯賽.md" title="wikilink">英格蘭超級足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000–01</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亨里克·拉尔森.md" title="wikilink">-{zh-hans:亨里克·拉尔森;zh-hk:軒歷·拿臣;zh-tw:亨里克·拉爾森;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/些路迪足球會.md" title="wikilink">-{zh-hans:凯尔特人; zh-tw:塞爾提克; zh-hk:些路迪;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇格蘭超級足球聯賽.md" title="wikilink">蘇格蘭超級足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001–02</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙士砵亭俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:体育CP;zh-hk:士砵亭;zh-tw:體育CP;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙足球超級聯賽.md" title="wikilink">葡萄牙超級足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002–03</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/羅伊·馬凱.md" title="wikilink">-{zh-hans:罗伊·马凯;zh-hk:萊·馬卡爾;zh-tw:羅伊·馬凱;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉科魯尼亞足球俱樂部.md" title="wikilink">拉科魯尼亞</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙甲組足球聯賽.md" title="wikilink">西班牙甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003–04</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒂埃里·亨利.md" title="wikilink">蒂埃里·亨利</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿仙奴足球會.md" title="wikilink">阿仙奴</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英格蘭超級足球聯賽.md" title="wikilink">英格蘭超級足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004–05</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒂埃里·亨利.md" title="wikilink">蒂埃里·亨利</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿仙奴足球會.md" title="wikilink">阿仙奴</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英格蘭超級足球聯賽.md" title="wikilink">英格蘭超級足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/迪亞高·科蘭.md" title="wikilink">-{zh-hans:迪亞哥·弗兰;zh-hk:迪亞高·科蘭;zh-tw:迪亞哥·佛蘭;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/維拉利爾足球會.md" title="wikilink">-{zh-hans:比利亚雷亚尔;zh-hk:維拉利爾;zh-tw:比利亞雷亞爾;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙甲組足球聯賽.md" title="wikilink">西班牙甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005–06</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/卢卡·托尼.md" title="wikilink">-{zh-hans:卢卡·托尼;zh-hk:盧卡·東尼;zh-tw:盧卡·托尼;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/費倫天拿足球會.md" title="wikilink">-{zh-hans:佛罗伦萨;zh-hk:費倫天拿;zh-tw:費倫提那;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/意大利甲組足球聯賽.md" title="wikilink">意大利甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006–07</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗切斯科·托蒂.md" title="wikilink">-{zh-hans:弗朗切斯科·托蒂;zh-hk:法蘭西斯高·托迪;zh-tw:弗朗切斯科·托蒂;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅馬體育俱樂部.md" title="wikilink">羅馬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/意大利甲組足球聯賽.md" title="wikilink">意大利甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007–08</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/基斯坦奴·朗拿度.md" title="wikilink">-{zh-hans:基里斯蒂亚諾·罗纳尔多;zh-hk:基斯坦奴·朗拿度;zh-tw:基里斯蒂亞諾·羅納度;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英格蘭超級足球聯賽.md" title="wikilink">英格蘭超級足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008–09</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/迪亞高·科蘭.md" title="wikilink">-{zh-hans:迪亞哥·弗兰;zh-hk:迪亞高·科蘭;zh-tw:迪亞哥·佛蘭;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/馬德里體育會.md" title="wikilink">-{zh-hans:马德里竞技; zh-tw:馬德里競技; zh-hk:馬德里體育會;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙甲組足球聯賽.md" title="wikilink">西班牙甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009–10</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/利昂内尔·梅西.md" title="wikilink">-{zh-hans:利昂内尔·梅西;zh-hk:利昂內爾·美斯;zh-tw:萊納爾·梅西;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞隆納足球俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:巴塞罗那;zh-hk:巴塞隆拿;zh-tw:巴塞隆納;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙甲組足球聯賽.md" title="wikilink">西班牙甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010–11</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/基斯坦奴·朗拿度.md" title="wikilink">-{zh-hans:基里斯蒂亚諾·罗纳尔多;zh-hk:基斯坦奴·朗拿度;zh-tw:基里斯蒂亞諾·羅納度;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/皇家馬德里足球會.md" title="wikilink">皇家馬德里</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙甲組足球聯賽.md" title="wikilink">西班牙甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011–12</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/利昂内尔·梅西.md" title="wikilink">-{zh-hans:利昂内尔·梅西;zh-hk:利昂內爾·美斯;zh-tw:萊納爾·梅西;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞隆納足球俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:巴塞罗那;zh-hk:巴塞隆拿;zh-tw:巴塞隆納;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙甲組足球聯賽.md" title="wikilink">西班牙甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012–13</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/利昂内尔·梅西.md" title="wikilink">-{zh-hans:利昂内尔·梅西;zh-hk:利昂內爾·美斯;zh-tw:萊納爾·梅西;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞隆納足球俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:巴塞罗那;zh-hk:巴塞隆拿;zh-tw:巴塞隆納;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙甲組足球聯賽.md" title="wikilink">西班牙甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013–14</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/路爾斯·艾拔圖·蘇亞雷斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:路易斯·苏亚雷斯;zh-hk:路爾斯·蘇亞雷斯;zh-tw:路易斯·蘇亞雷斯;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球會.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英格蘭超級足球聯賽.md" title="wikilink">英格蘭超級足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/基斯坦奴·朗拿度.md" title="wikilink">-{zh-hans:基里斯蒂亚諾·罗纳尔多;zh-hk:基斯坦奴·朗拿度;zh-tw:基里斯蒂亞諾·羅納度;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/皇家馬德里足球會.md" title="wikilink">皇家馬德里</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙甲組足球聯賽.md" title="wikilink">西班牙甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014–15</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/基斯坦奴·朗拿度.md" title="wikilink">-{zh-hans:基里斯蒂亚諾·罗纳尔多;zh-hk:基斯坦奴·朗拿度;zh-tw:基里斯蒂亞諾·羅納度;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/皇家馬德里足球會.md" title="wikilink">皇家馬德里</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙甲組足球聯賽.md" title="wikilink">西班牙甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015–16</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/路爾斯·艾拔圖·蘇亞雷斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:路易斯·苏亚雷斯;zh-hk:路爾斯·蘇亞雷斯;zh-tw:路易斯·蘇亞雷斯;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞隆納足球俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:巴塞罗那;zh-hk:巴塞隆拿;zh-tw:巴塞隆納;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙甲組足球聯賽.md" title="wikilink">西班牙甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016–17</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/利昂内尔·梅西.md" title="wikilink">-{zh-hans:利昂内尔·梅西;zh-hk:利昂內爾·美斯;zh-tw:萊納爾·梅西;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞隆納足球俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:巴塞罗那;zh-hk:巴塞隆拿;zh-tw:巴塞隆納;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙甲組足球聯賽.md" title="wikilink">西班牙甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017–18</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/利昂内尔·梅西.md" title="wikilink">-{zh-hans:利昂内尔·梅西;zh-hk:利昂內爾·美斯;zh-tw:萊納爾·梅西;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞隆納足球俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:巴塞罗那;zh-hk:巴塞隆拿;zh-tw:巴塞隆納;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙甲組足球聯賽.md" title="wikilink">西班牙甲組足球聯賽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 注釋

## 參考資料

## 外部連結

  - [rsssf 歐洲金靴獎全紀錄](http://www.rsssf.com/miscellaneous/gboot.html)

[Category:足球相關列表](../Category/足球相關列表.md "wikilink")
[Category:欧洲足球奖项](../Category/欧洲足球奖项.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.  原本的得獎者為射進44球的，但他於1990年被取消資格，由[東尼·保士達遞補](../Page/東尼·保士達.md "wikilink")，但仍允許保留金靴獎獎盃。

5.
6.  雖然當屆聯賽神射手的紀錄為19球，但在[塞浦路斯足球協會的抗議後](../Page/塞浦路斯足球協會.md "wikilink")，聲稱射入40球的獲頒發獎項。自此，塞浦路斯聯賽的入球不被計算。

7.